推介下一啲日本樂隊/音樂

其實日本有好多好正嘅樂隊，但見連登好似冇乜人識。主推city-pop!!
例如suchmos(負責世界盃日本代表隊歌曲)，而且stay tune, mint, miree, YMM, girls, Pacific呢啲不在話下。
lucky tapes都係我比較鍾意嘅樂隊，佢嘅22, moon, gun, milk呢啲都好適合散步個陣聽。
其餘主要為單曲，
Showmore - circus
sirup - loop
the engy - she makes me wonder
等等。
希望大家會鍾意。

點睇SID

呢個係經典啦，90後應該大部分都有聽過，我開post反而係想講下呢幾年出嘅樂隊。

乜撚野city pop

city pop喺日本80年代興起，算係特色黎，個陣日本人比較鍾意西方音樂，所以會將嗰啲風格同特色加入自己國家嘅特色，例如suchmos嘅miree就係講緊夜晚嘅涉谷。
幾年前日本已經再次興返city pop啦

啱啱聽緊一隊City pop 叫Awesome City Club，好正 等我聽吓樓主嗰d

互相推介下，近年好多新世代city pop,我都未聽完，cero呢隊都係出名啲嘅

我真係唔識, 原來凡係有啲funky riff 都叫city pop
咁jamiroquai 日本出道都係city pop

真心講句，係唔同架

OOR

人地出道都十幾年啦

有無類似 The Fin. 嘅band介紹吓？

Agger

成個Groove 連埋支落重compressor 既gtr
擺到明係 funky

Btw成隊野係正既

唔識就摺埋啦屌你老母
日本最出名既音樂都唔撚識

XJapan!!!!!!

留名學嘢

主要聽V系多，記憶中up得出最新果隊叫The Bonez

我識你老母做雞呀死傻閪

東京事變

babymetal

LM.C LM.C LM.C

尾崎世界觀隊野
sumika
愛謬

我自己都有聽開呀
早排開咗個po不過冇人理

[Jpop]有冇人聽saucy dog

LIHKG @ Android

yogee new waves
mitsume

X Japan anyone?

Toe

galneryus
應該極少人識

Back number

spangle call lili line 冇得輸。

呢隊樂風好有八十年代 the smith 既影子，類似真係唔多覺。

但如果想要 d 靜謐旋律同安靜游離既氛圍可以試試 jam and naomi，apple music 同 spotify 都可以搵到。

hekuto pascal 隻花與愛麗絲殺人事件 soundtracks 又係堅正。

Ellegarden 最近先接觸佢地d歌
原來今年重組返

出左新作。

日本band淨係有聽 x japan同l'arc en ciel

DracoVirgo
應該冇咩人識 前身係high and mighty color
後尾解散左 而家舊主音同鼓佬bass佬復出

Dir en grey

鐘意舊vocal多d

少人？

agger

鐘意比較前衛多花臣：
supercar
ogre you asshole
有型d 冷色調：
d.a.n.

世界の終わり 馬戲團唔知係咪咁叫曲風正到癡線

有無山下達郎同好

原來復出翻
好經典隊野

唔知巴打有冇追開
果陣舊主音MAKII 要結婚退團
之後搵黎新主音HALCA
但唔收歡迎淨係出左一隻大碟(swamp man)
之後就解散左

前果排突然發現原來MAKII復出
組成而家嘅DracoVirgo
不過因為唔齊人 總係好似差咁少少野

DYGL
odol
LILI LIMIT

聽開L arc en Ciel 同Mr Children
最近開始loopサカナクション

魚韻 sakanaction

Hide we miss u

和楽器バンド咁正都冇人講

巴打識貨

GazettE

睇reborn個陣聽過

Suchmos 首Gaga好撚正

Supercar後期啲Live好撚難聽

愛謬堅正，啲歌詞好"特别"

令我諗起noisycell

有聽己龍，Royz，the Gazette，mejibray

同意，仲有pink vibes,get lady, fallin'呢的。不過有啲歌係特別適合唱live，Pacific,miree live版無得輸

我只係聽過佢首shiver,比較少聽視覺系

把聲都係
可惜唔黎香港tour

9mm parabellum bullet

聽埋翻唱東風破啦 ，之前已經有聽

可惜，我係因為愛を伝えたいだとか而開始識佢

賣碟佬啲tag嚟，我覺得有時做俾mass睇係有用嘅

Last Live正喎

仲有仲有:
ghost like girlfriend
nulbarich
official髭男dism
tofubeats
Friends(フレンズ)
Iri
大比良瑞希
stuts
cero

MAN WITH A MISSION

我係因為生きていたんだよな之後聽佢

Fear, and Loathing in Las Vegas

ching我同你都幾似喎
tofubeats 早排首ふめつのこころ同埋新嗰首river都好正

winding road

水星都係，仲有what you got, No.1

冇錯 ching仲有冇聽中田 ヤスタカ

只係聽左nanimono

majiko

hey now 有mv啦

最鍾意take me under 配埋犬屋敷聽一定好正

佢唔只自己有歌佢仲作曲俾perfume
佢自己啲好似jump in tonight都好正

My hero

ching sick ball
仲有raise your flag 正到爆

SID其實好撚正
可能d人淨係聽過動漫果幾首
但其實佢地好多歌唔同風格都好正

我覺得最特別係佢地隊band個background setting 幾隻狼真係好正

紫陽花，御手紙

我個名

大愛my first story

近排買左隻JYOCHO既碟
碧い家で僕ら暮らす
應該係math rock之類
巴打有冇類似既介紹下

同埋鐘意
salyu lily chou chou隻碟

最鍾意maximum the hormone
香港好似冇乜人識
其他仲有聽開oor sim crossfaith coldrain
打首獄門 フレデリック ヤバイT bandmaid オメでたい頭でなにより
仲有好多隊都好正

鍾意 math rock toe 應該冇得輸。

本身少聽日本band但7月尾去左fuji rock，suchmos真係一聽愛上

salyu 隻 lily chou chou 對我黎講絕對歸類為 masterpiece。

岩岩聽左toe同jan and naomi
鐘意jan and naomi果種多D
btw,買左cero 9月場HK LIVE

有冇mono no aware既fans?

今年 clockenflap 有 cornelius，佢今次隻專輯依舊 keep 得住水準，好想去看看。

Indigo la end
主唱啲高音好撚尾機

[url]

Shishamo
三人女子band
個人覺得啲歌幾柔好易入耳
快歌就幾有創意

我

有冇同好

青葉市子有冇同好？

OOR MFS babymetal

X japan
Luna sea
彩虹
Glay

唔知點解老band就係有種魅力

聽左UVERworld 10年
但香港真係未聽人提起過

同好

有冇啲類似Sekai no owari之類既

Odol一生推
秋天出新碟啦

Scandal

要咁繽紛嘉年華比較少

屌 有odol同好
之前出日本特登去買晒所有碟
類似風格KFK都幾正（舊歌），新碟玩電子玩得太唔靚

有無shishamo fans
香港好似好少人聽

我好鐘意啲咁既style
外國都少

結他手隊舊band 宇宙コンビニ

有人唱math rock tricot 都應該算係
不過好唔同feel

仲有 [ALEXANDROS]
快d到秋天出新碟開始tour黎香港啦

SiM

其實會聽而家流行既j band一定識
佢地都有唔少電影歌曲，我就Apple music list到第一次聽shishamo

不過真係難識人聽日本band，同一路追新band同indie band咁專

THE NOVEMBERS 有冇人識

SiM
三月嚟個陣唔得閒去

The oral cigarettes

Golden Bomber

Hk uw fans都圍埋爐

有機會一定要睇佢地live
本身有聽過下，但唔算特別鍾意
但去台灣睇完rush ball，真係即刻迷倒、愛上佢地

淨係聽都好鐘意
想睇live 唔知幾時黎hk

downy

Spangle call Lilli line

tricot

Jabblerloop

fox capture plan

Owl City 拉唔拉到車邊DD似？

黎香港真係唔多band肯搞
留意台灣live，甚至係深圳搞既（未試過去）

Toe: 神band唔多講
DADARAY: 一流女vocal同bass手, 夜晚聽一流
Polkadot Stringray: 中毒性高Jrock+聲甜靚女vocal
Mouse on the Key: 鼓手又係勁到傻

和樂器band

Luna sea

crossfaith

CityPop 正 !
80 後一定鐘意

the pillows

L'Arc~en~Ciel

終於有人講downy
話佢係日本Radiohead 都不為過

前年場香港 LIVE 正到
不過有生之年應該都唔會再係香港睇到

我鐘意極女多啲
shishamo唔黎香港😭

odd future，change，一滴之決意

呢度有冇amazarashi fans

其實唔係冇band 肯黎香港，而係冇香港搞手肯蝕
去過咁多地方睇 點睇都係香港文化最差

唔識嘅 indie 唔肯畀錢睇 ，紅嘅就成班圍威喂趕去搶飛
真係想睇一隊日本 indie band 一係飛去日本
一係就自己出錢請佢地

SHISHAMO 呢類主流樂團喺日本開到武道館嚟香港二百人都唔知有無
大公司點會肯畀佢地嚟香港

曲風食唔正班 hipster 水，生得唔靚又吸引唔到睇 girls band 班毒男

上個月喺大阪梅田嘅Shishamo相片展

過左咁多版淨係得一個人講過Dir en grey
明明隊band尾機到仆街
想抒情又得

想搖滾又得

金屬都可以

史詩級巨作一定係呢兩首

要求主唱唱功好又可以

仲要個Bassist生得鬼死咁型
點解香港好似冇人識佢咁

crossfaith都好撚正
好想睇countdown to hell瘋狂wod

生得唔靚 音樂玩得幾好都無用

Scandal死忠

咁又唔喺咁講，都要睇你走咩路線
好似 CHAI 咁

真經典，mv係笑住睇

呢隊正

呢幾日又聽左幾個。
City your city
eill
three 1989
n3q?

Lm
Btw SPYAIR

X Japan
和楽器バンド

mol-74 呢隊好正，雖然冇乜人識
ellegarden - 最近又復出
my first story - oor taka個細佬隊band, 新album 都唔錯
spyair - 11月好似會嚟香港

仲有 three lights down kings

pay money to my pain
可惜K早死

Cero
最鐘意佢首orphans

有dir en grey既post就有我

The bonez 係 RIZE 同 Pay money to my pain 成員合作搞的樂隊

我唔想淨係見到你啊
俾我見下新名啦

明明呢個post主要講pop

訂咗新碟未

完全生產
Btw 個封面

原「宇宙便利店」

鍾意 math rock 的話，除左 toe 仲有 lite 同百景

赤い頬

Tricot
Sakanaction

toe, mouse on the keys同好 聽啲鼓都聽出汁

冇人理

UVERworld有冇人聽

睇嚟真係冇人識maximum the hormone

CD正 現場仲正
次次聽到呢首intro都想跟住唱

Pay money to my pain
雖然主唱K已經死咗
但都想俾更多人認識佢地

RIP K

多謝巴打介紹
一聽mol-74首エイプリル就知岩心水
再聽埋Saisei同赤い頬 決定要買碟了

其實依種音樂應該分類為咩

Toconoma

ポルカドットスティングレイ

聽過佢首巴哈

呢首記念k 嘅好有feel , taka 唱得好好

鐘意呢類型嘅歌以聽埋 plastic tree, plenty 同 good on the reel
不過mol-74 係最正的

呢首係my first story寫俾K

就算喺度推介
都冇乜人會開黎試聽
包括我

有無人會聽銀杏boyz呢類青春ロック嘅band？

Bump of Chicken!!!!!!!!!

so？

teto

又有冇人聽cider girl呀

aimyon

one ok rock
x japan
bradio
ヨルシカ

有冇my hair is bad同好

真係好撚正 有機會真係好想去日本睇佢地既live
利申台灣同香港睇過 氣氛同聲始終差d

有

戦争を知らない大人たち
真赤

恋人ができたんだ
いつか結婚しても
卒業

告白
椎木好qq

Glim Spanky

city pop無人提never young beach
上面有提cero嘅巴打們有無買香港嘅飛呀

mrs green apple算唔算

WHITE JAM
ドラマストア

最近好鐘意やばいT 有無人聽

Coldrain

自虐家のアリー

佢既歌故事性好強 但要肯睇歌詞先得